支那監控世界之最 未來每2人就被1個鏡頭盯著

中國城市監控世界之最，預測至2022年，平均每兩人就
被一台監視器盯著。中國西南重鎮重慶目前有高達260萬部監視器，平均每千人被逾168部監視器監控，排名位居世界城市第一。

中國計劃2020年前建成社會信用體系，監視器成了打造所謂「智慧城市」、「效率政府」的利器。在上海外灘的街頭，一旦有人交通違規，監視器就會立刻抓拍，並公開輪播違規者的臉部畫面，令外國旅客感到訝異。

南華早報引述英國數據研究公司Comparitech報告指出，在每千人所分配到的監視器排行榜中，中國有8個城市進了前10名。

這前10名城市依序為，重慶、深圳、上海、天津、濟南、倫敦（英國）、武漢、廣州、北京、亞特蘭大（美國）。

一群外國遊客在上海外灘看見同行友人的臉部影像在街頭「輪播」，還誤以為是什麼有趣的事，直到記者向他們說明，才知道友人闖紅燈被拍下。

第一名的重慶，每千人遭168.03部監視器盯著；排名第二的深圳，每千人被159.09部攝影機監控。至於人權議題深受外界關注的烏魯木齊，則排名第14，平均每千人被12.4部監視器監視。

外界一般認為，中國目前大約有2億部監視器，根據預測，中國的監視器數量到2022年將會成長213%，來到6.26億部。換算下來，大約每兩人就被一部公共監視器盯著。

然而，研究報告顯示，城市擁有的監視器數量與民眾安全感之間的關聯相當微弱。

重慶一名受訪者表示，對於重慶在這樣的排行榜中拿到第一，她覺得「滋味複雜」，但即使有一點反感，仍阻擋不了她想找到偷拿自己手機的人的願望。

深圳一名受訪者認為，只要這些攝影機是在公共場所使用，他自己就可以接受。

一群在上海外灘遊玩的外國旅客則向中央社表示，中國政府將闖紅燈的行人影像在街頭輪播，有點漠視人權，且也沒用英文說明這些人是做了什麼，當他看到同行的友人影像在路邊輪播，還誤以為是什麼有趣的事。